# Web3ID

Web3ID - система аутентификации на основе блокчейна, которая позволяет подтверждать персональные данные пользователя без их разглашения.

## Аутентификация на основе блокчейна

В Web2 пользователи аутентифицируются, используя централизованные идентификаторы (адреса электронной почты или профили в социальных сетях).

В Web3 пользователи самостоятельно создают и владеют своими децентрализованными идентификаторами.

## Авторизация с использованием доказательства с нулевым разглашением

Персональные данные пользователя не хранятся в блокчейне. Подтвержденные данные находятся на устройстве пользователя в зашифрованном виде. Web3ID позволяет запрашивать и проверять данные, которые пользователь предоставил, используя доказательство с нулевым разглашением.

### Выборочное раскрытии информации

Web3ID позволяет раскрывать только необходимую информацию, оставляя остальную нераскрытой. Например, вы можете подтвердить свой возраст, не раскрыв своего имени.

### Доказательство с нулевым разглашением

Докажите что-либо о себе, не раскрывая самих данных. Например, подтвердите свое совершеннолетие, не раскрыв дату рождения.

## Варианты применения

### Подтверждение возраста

Некоторые ресурсы не должны быть доступны детям, поэтому для их использования необходимо подтверждение возраста. Web3ID позволяет проверить возраст пользователя с сохранением конфиденциальности.

### Подтверждение права на участие в мероприятии

Некоторые мероприятия сделаны специально для определенного круга лиц, например бесплатный просмотр кино для учеников определенной школы. Web3ID позволяет подтвердить принадлежность к определенной организации, не раскрывая никакой дополнительной информации.

### Подтверждение владения средствами

С помощью Web3ID пользователь может доказать наличие определенного вида средств на своем кошельке без раскрытия содержания самого кошелька. Это позволяет, например, оставлять залог в определенном размере без раскрытия точного количества средств.
